謝幕唔齊人…

“就如躺於闊廣大海便找到方向，沒有恐懼
站在光前，揮動手臂，沒有疲累
坐在黑暗樹林內，除去一切，放棄焦慮
大家前來在我跟前
審判蒞臨，便到永恆。”
清脆男女合唱聲完結，已是所有表演完畢及評判評分之時。賽果準備宣讀，燈光霎眼一閃一閃與與後台隨之而來的兩下碰撞成為了禮堂中的伴奏。眾人的好奇又被突如其來的鋼琴聲所蓋過，觀眾掌聲環迴整個禮堂。合唱團的成員逐個走到台前接受大家的鼓舞和讚賞，合唱團五位成員都一一獨自走到台前享受熱情的嘉許，可是還差一個人。

#1 一早都知道風再加上火
「你還未起床？你是否home office後遺症呀？不用上班了呀？」我的媽就是這麼煩，有聽過媽媽就是火頁人，雖然不能認同更多但為何總覺得別人的媽就沒那麼火頁的？「那你就叫她當你媽呀！叫她每天從而六點叫你叫到六點五十二分都不起床，叫她每天想你們怎麼煮都不滿意的三餐……」我媽媽的那個連宇宙漿都唱不到的竼音已經從我有打開眼睛那一刻默默地開始了，粗略估計那聲音應該到我找到新工作的那刻才停吧，不對！失聰會在出門後到回家前在有效。「唉！你那裡的東西已經放很久了，到底要不要呀？你當你家有一千尺呀？全部都放你的東西呀？」媽媽親切的問道。「那有很久嗎？昨天才從迷你倉搬回來呀！」
我不忿的向她說道。她聽到後就頭也不回的回到廚房煮午飯。我帶着我已經睡了十二小時可是還是很累的身體拆開那個已經“放了很久”的箱子，裡面都放着那些中學收到的卡。以前我們總喜歡寫信，誰生日了就要寫她一封信，誰出國讀書了又要寫一封別離信，誰跟誰下年就不在同一個班了，當然也要交換一封信了。那些信其實看一次都不會再看了，都是說一些：「我最喜歡到你家玩！最想念我們每天一起上學、放學的日子……」其實我們分開班了還是會一起上下學呀！不同班有時差嗎？需要護照過去你的班呀？陪伴就是浸沒在你的學生時代，去廁所的陪伴、去小賣部的陪伴、被老師罵留堂也需要有人陪你去那個課室的陪伴，真想問問那時的自己：「你是有多怕沒有人在你旁邊說話那幾秒呀？」其實有時候，那個人在你旁邊都不一定說話的，那到底要一個人在身邊是幹嘛？在心層自言自語的我和口層在廚房還自言自語的老媽之間，出現了一封很舊很舊的信，其實只是一張藍色的卡，上面有醜到可以拿來貼到學校公告版上共各級同學欣賞的字體，寫着：後台見。
「登登登……」腦袋思索中的我因為這鈴聲而帶回那現實空間。「學校的廿週年，你記得要回來表演呀！」手機另一邊，有感覺上了年紀又帶大陸口音的男人說道。已經聽過眾到網上實錄怎樣擊退騙徒的我，已經想好一百句問候他的話，最終我還是選擇了那句：「你是誰呀？」這一句蕩氣迴腸問侯，真是震攝我的心靈。「我就李老師呀，我是主任呀。」那混血的大陸香港口音說着。「你到底老師還主任呀？角色都不肯定就打來呀你，下次做好資料搜集再打來吧，xxxx。」霸氣的我本想為這通電話上完美句號，但沒想到是惡夢開始。

#2 能迴避嗎 我怕了⋯⋯
「先不要收線！先不要收線！我就在xxx紀念學校教過你的老師呀，還有你剛說甚麼你無甚麼？」李老師那聲音說着說着還真好像在那有聽過，我並不是那種會阿諛奉承的人，我當初也就因為不會跟上司說好話，毅然離職的。「啊！記得記得，就是那個教中文特別用心、特別好的李老師嘛，當然記得！有甚麼我可以幫到你的嗎？」我的廢還真是夠用呢。「你記得就好了，我是教體育的可是中文確實說得特別好的。言歸正傳，我們學校廿週年打算舉辦一個大型的慶祝晚會，我們打算邀請你們第十屆的合唱團團員來個壓軸表演的。」李老師還真是缺人表演呀，被人問侯還不失禮貌呢。「我都十年沒唱合唱團了，我歌喉都不行了，你就再找找別人吧！」我現在唱K都會走音的人要怎麼壓軸表演呀，真是難為我。「不行呀，你們五個合唱團是我們學校這麼多年的皇牌，真的缺你們一個都不可呀。」李老師的溫情牌可是沒有打好，因為我就是一個被辦公室政治荼毒智慧、被社會蠶食同理、被政府剝削正義的一個標準正宗冷漠人。「我們學校人才輩出，差唔多我一合也沒差呀。況且阿洛已經不在了，都不會齊人呀。」突然腦筋轉出髮夾彎的我向李老師使出致命的一擊。身受重傷的李老師說道：「那天的事真的是一個悲劇，阿洛是一個那麼優秀的學生，怎麼就連一個謝幕的機會都沒有呢？你也節哀順變，都十年了。」我當場就很順的回答： 「是呀，他的事之後我都不想再玩合唱團了。老師，你有晚會參加資料再告訴我吧，我會出席的，再見。」還記得那一天，我不是初次上學堂而是初次被人欣賞，初次被人微笑地肯定，我被推薦入了合唱團。有一天，我在打掃體育室的時候就偶像劇女主角上身唱起歌上來，不要問我為甚麼明知門是開着也開口唱、不要問我為甚麼會覺得那一刻會沒人見到或聽到而竊笑。我只會跟你說大概是跟在地鐵裡扶着柱手淫的阿叔是一樣，就是我知道是公眾地方，不過可能應該一定不會有人看我的，大家都看手機呀。我正唱着我的飲歌「留底的原因，一世的秘密，其實明知只得我是外人。」我卻看到一個面於燈泡一樣亮的人站在門口看着我⋯⋯

#3 懷念 上學嗎
大家是否也好奇我怎麼會打掃體育室呢，我都沒有說過我愛運動呀。絕對正確，我不愛運動，雖然我是有一個自己的個人記錄就是連續逛了八個小時都沒有坐過的驚人記錄外，我是屁股不離椅的少女。那為甚麼要打掃呢？當然就是被人特意安排清潔，因為第十八次忘記帶體育服上課。對呀！為甚麼不能直接穿回校一定要帶回來換再換回去呢？古老傳統傳承下來的思維我們就暫且放下，因為反映過還不是意見會聽，可是執行需時。一個學期都不知道有沒有十八堂體育課可是我就第十八次忘了帶體育服，基本上就是沒上過了。
回到我唱着電燈膽看到電燈膽，那個電燈膽就說起話了：「你好師妹！我是學校合唱團的，我剛聽到你唱歌你唱得很她，不如我推薦你成為團員和我們一起玩。」呆呆的我看着他，我竟然說到這種話了：「合唱團呀！可是我功課很忙，我怕會影響我學業成績。」那個連這週要長跑考試算分還是沒帶體育服的人，會是在緊張學業嗎？可是中學女生，不對！身份證上性別是F的都喜歡被人哄的。就算明明很想答應，也希望你多問我幾次，我就知道我是被需要，真是非我不可呀！「不會的，我們只會快到比賽前加緊練習，還有合唱團的成員都會被嘉許因為對學校有所貢獻，大學不看成績就看這個，有時候成績不達標還是會被取錄的。還有，練習時間都會在上課時候，還可以申請不用上課喔。」站在我對面，我一直仰起頭看着他的男生說着。「這麼好！嗯......我還是怕我沒有能力出賽呀。」聽到可以不用上課都想要問他申請表在那的我說着。那個好像都看出我心思，輕輕笑着的對我說：「我說你可以，你就可以。」
接下來並沒有大熱吻的戲碼，因為這是一所香港中學，男的都是幾個圍着把一個男生的雙腳打開不斷撞到柱子上，雖然我是不知道看到那一個男的大叫是有多開心，可是他們這樣做我都是一個冷漠的香港人，讓開讓他們繼續，甚麼是欺凌，我沒見過！而女的就幾個圍着說着隔壁桌那幾個的壞話，都是香港日常，沒有特別。師兄就說：「你明天吃完午飯後就來排練室吧，呂老師見一見你就可以了，明天見。」話說到這要打斷一下，為甚麼我會叫他師兄呢？因為他叫我師妹呀。之前我在canteen吃飯，有幾個弟弟掉了東西到我的桌下而叫我幫忙拿一下，拿回去的時候說了一句謝謝師姐，我有零點零一秒覺得他們是不是電視劇看太多才會這樣稱呼我，學校甚麼時候變得這麼有階級觀念呀？可是我還是很合作的說：「不客氣師弟，我們華山再見。」我對師子輩的相稱一直反感，而我覺得師兄這稱號真的需要有一定要帥氣度我才願意稱呼他為師兄，不然一律都是同學，而我就只叫過他師兄。